<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> 
<?xml-stylesheet type="text/css" href="biblioteka.css"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="biblioteka.xsl"?>
 
<!DOCTYPE biblioteka
[<!ELEMENT biblioteka ( ksiazka*,  kategoria*)>
<!ELEMENT ksiazka (tytul, autor, info, rok_wydania)>
<!ATTLIST ksiazka 
  kategoria IDREF #REQUIRED
  id ID #REQUIRED
  opcja CDATA #IMPLIED
  oprawa (twarda|miękka)  #REQUIRED
>
<!ELEMENT kategoria (#PCDATA)>
<!ATTLIST kategoria
 skrot ID #IMPLIED
>
<!ELEMENT tytul (#PCDATA)>
<!ELEMENT autor (#PCDATA)>
<!ELEMENT info (#PCDATA)>
<!ELEMENT rok_wydania (#PCDATA)>
]>
 
<biblioteka>
	<ksiazka id="a" kategoria="psych" oprawa="twarda" opcja="ebook">
		<tytul>Człowiek w poszukiwaniu sensu</tytul>
		<autor>Viktor E. Frankl</autor>
		<info>Człowiek w poszukiwaniu sensu" to bez wątpienia jedno z najbardziej wpływowych dzieł dla psychiatrii i psychoterapii. 
		Powstało pod wpływem przeżyć autora w trakcie jego pięcioletniego pobytu w Auschwitz i innych obozach koncentracyjnych 
		utworzonych przez nazistów. </info>
		<rok_wydania>2011</rok_wydania>
	</ksiazka>
	<ksiazka id="b" kategoria="inf" oprawa="twarda" opcja = "ebook">
		<tytul>Witamy we Wszechświecie. Podróż astrofizyczna</tytul>
		<autor>Neil deGrasse Tyson John Richard Gott Michael A Strauss </autor>
		<info>Opisując najnowsze odkrycia astrofizyki, książka przenosi czytelnika z naszego własnego układu 
		słonecznego do najdalszych granic przestrzeni.</info>
		<rok_wydania>2019</rok_wydania>
	</ksiazka>
	<ksiazka id="c" kategoria="nak" oprawa="miękka"  opcja = "ebook">
		<tytul>O pisaniu. Na chłodno</tytul>
		<autor>Remigiusz Mróz</autor>
		<info> Publikacja "O pisaniu. Na chłodno" została podzielona na dwie części. Pierwsza z nich skupia się na samej osobie autora.
		Mróz przytacza w niej rozmaite historie z przeszłości,wspomina, jak zaczęła się jego własna przygoda z pisaniem. 
		Druga z wydzielonych części przybiera formę poradnika. Autor tłumaczy w niej młodym adeptom sztuki pisarskiej, 
		w jaki sposób zachować rytm tekstu, jak poprawnie i przejrzyście budować dialogi, a także jak redagować już napisany manuskrypt.
		</info>
		<rok_wydania>2019</rok_wydania>
	</ksiazka>
	<ksiazka id="d" kategoria="poz" oprawa="miękka" opcja="ebook">
		<tytul>Pielgrzym</tytul>
		<autor>Paulo Coelho</autor>
		<info>Bohater książki wyrusza w podróż szlakiem pielgrzymkowym do Santiago de Compostela. Towarzyszy mu przewodnik – niejaki Petrus,
		pod którego okiem pielgrzym jest poddawany najrozmaitszym próbom i ćwiczeniom, podczas gdy osiąga kolejne poziomy wtajemniczenia,
		czym zbliża się do końca swej wędrówki. W tej podróży spotka przeróżne anioły i demony, zostaje 
		przyjęty do tajnego stowarzyszenia Regnus Agnus Mundi.</info>
		<rok_wydania>2003</rok_wydania>
	</ksiazka>
	<ksiazka id="e" kategoria="sens" oprawa="twarda"  opcja = "ebook">
		<tytul>Inferno</tytul>
		<autor>Dan Brown</autor>
		<info>Światowej sławy specjalista od symboli, Robert Langdon budzi się na szpitalnym łóżku w zupełnie obcym miejscu. 
		Nie pamięta, jak i dlaczego znalazł się w szpitalu. Nie potrafi też wyjaśnić, w jaki sposób wszedł w posiadanie tajemniczego
		przedmiotu, który znajduje we własnej marynarce.</info>
		<rok_wydania>2013</rok_wydania>
	</ksiazka>
	<ksiazka id="f" kategoria="poz" oprawa="twarda" opcja="ebook">
		<tytul>Piąta góra</tytul>
		<autor>Paulo Coelho </autor>
		<info>Książka opowiada o Eliaszu[2], proroku zmuszonym do ucieczki z rodzinnego miasta. Objawił mu się anioł i powiedział 
		co powinien dalej robić i dokąd pójść. Bohater uczynił to, co polecił mu anioł: udał się do domu niewiasty z dzieckiem,
		która miała go przyjąć, napoić i nakarmić. </info>
		<rok_wydania>1998</rok_wydania>
	</ksiazka>
	<ksiazka id="g" kategoria="krym" oprawa="twarda" opcja="ebook">
		<tytul>Tajemnicza historia w Styles</tytul>
		<autor>	Agatha Christie</autor>
		<info>Kapitan Arthur Hastings, weteran pierwszej wojny światowej, dostaje propozycję spędzenia urlopu zdrowotnego w Styles,
		na terenie posiadłości Johna Cavendisha, swojego dobrego kolegi z młodych lat. Hastingsowi bardzo miło jest zobaczyć po latach 
		starych znajomych, jednak szybko orientuje się, że atmosfera w Styles daleka jest od przyjemnej.</info>
		<rok_wydania>1920</rok_wydania>
	</ksiazka>
	<ksiazka id="h" kategoria="rom" oprawa="twarda" opcja="ebook">
		<tytul>Chleb olbrzyma</tytul>
		<autor>Agatha Christie</autor>
		<info>Młody Vernon Deyre odkrywa u siebie niespodzianie ogromny talent muzyczny; znawcy twierdzą, że jest geniuszem. Musi
		jednak wybierać: albo poświęci się całkowicie komponowaniu, albo poślubi ukochaną kobietę, rezygnując z największej pasji 
		swego życia..</info>
		<rok_wydania>1930</rok_wydania>
	</ksiazka>
	<ksiazka id="i" kategoria="krym" oprawa="twarda" opcja="ebook">
		<tytul>Sprawa Niny Frank</tytul>
		<autor>Katarzyna Bonda</autor>
		<info>Akcja powieści rozgrywa się w dwóch światach: jeden to sielska miejscowość przygraniczna - Mielnik nad Bugiem, gdzie do
		tej pory nie działo się nic oprócz lokalnych skandali, a życie płynęło leniwie, drugi - to high life stolicy, w którym żyje
		najpopularniejsza aktorka polskich seriali - Nina Frank. </info>
		<rok_wydania>2002</rok_wydania>
	</ksiazka>
	<ksiazka id="j" kategoria="krym" oprawa="twarda" opcja="ebook">
		<tytul>Okularnik</tytul>
		<autor>Katarzyna Bonda</autor>
		<info> Sasza Załuska postanawia wrócić do policji. Najpierw jednak wyjeżdża na Podlasie do Hajnówki, by raz na zawsze uporządkować 
		swoje życie osobiste. Profilerka uczestniczy w tradycyjnym białoruskim weselu i staje się świadkiem dramatycznych wydarzeń.</info>
		<rok_wydania>2015</rok_wydania>
	</ksiazka>
	 
	<kategoria skrot="psych">psychologia</kategoria>
	<kategoria skrot="poz">poezja</kategoria>
	<kategoria skrot="sens">sensacyjne</kategoria>
	<kategoria skrot="nak">naukowe</kategoria>
	<kategoria skrot="krym">kryminaly</kategoria>
	<kategoria skrot="rom">romanse</kategoria>
	<kategoria skrot="inf">informatyka</kategoria>
</biblioteka>